<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc>
	<para id="0">
		<sent id="0" type=" ">至美—至善—至真</sent>
	</para>
	<para id="1">
		<sent id="0" type="inParaPaibiB">我有一支玫瑰，赠矛你，我留下一片芬芳；</sent>
		<sent id="1" type="inParaPaibiI">我有一杯清水，送给水，我留下一心甘甜；</sent>
		<sent id="2" type="inParaPaibiE">我有一树阴凉，驻足你，我留下一丝感谢；</sent>
		<sent id="3" type=" ">我有一种能量扶起你，将为社会扶起一片人心，支撑我心灵。</sent>
	</para>
	<para id="2">
		<sent id="0" type=" ">赠人玫瑰，手有余香。</sent>
		<sent id="1" type=" ">这是一宽阔的胸怀也是将玫瑰传递给矛人们正能量，量人性中至美的力量。</sent>
		<sent id="2" type=" ">一杯清水，渴尽甘来。</sent>
		<sent id="3" type=" ">带来的是心中的甘甜，是给予人们的正能量，是人性中的至善的力量。</sent>
		<sent id="4" type=" ">一树阴凉，驻足便一丝清凉的感谢，那树阴下埋着我们感恩传递的养滋，成长阴凉人们的心，给予着人们正能量，是人性中的至真的力量。</sent>
	</para>
	<para id="3">
		<sent id="0" type=" ">面对当下21世纪的滚滚车轮，时代的快节奏将我们的玫瑰，清水和阴凉都盖住了，面对冷漠的人群不知那小女孩的灵魂怎能平静，几十人的路过却不曾挽救的生命永不可宁静，最后拾荒的老人挽起了这条小生命。</sent>
		<sent id="1" type=" ">五月天有一曲歌词唱到：“我们双手虽然糟粕，但我的眼睛充满阳光”。</sent>
		<sent id="2" type=" ">没错那拾荒老人眼中充满了阳光照亮了小女孩的生命，也同时照亮那冷漠的人群。</sent>
		<sent id="3" type=" ">老人传递着爱传递着阳光，传递着人性中至美的力量，传递着正能量。</sent>
	</para>
	<para id="4">
		<sent id="0" type=" ">春晚上“扶与不扶”的小品令人印象深刻的一句话，人倒下了可以不扶，但人心倒下了就扶不起来了，没错，若人心倒下了就扶不起来了。</sent>
		<sent id="1" type=" ">扶就是传递正能量给这个社充入活力可以促进社会的前进，不扶则为负能量败坏社会的风气，让社会混着。</sent>
	</para>
	<para id="5">
		<sent id="0" type=" ">至美如同一枝玫瑰，赠矛别人留有余香；</sent>
		<sent id="1" type=" ">则清水送给甘甜让渴的人甘来甜之。</sent>
	</para>
	<para id="6">
		<sent id="0" type=" ">我们经过这快速时代的打磨变得自私，小气和不悄这渺小的生命，拒绝传递一杯清水就会让一个生命重生的力量。</sent>
		<sent id="1" type=" ">让你我为之痛心啊。</sent>
	</para>
	<para id="7">
		<sent id="0" type=" ">在这社会中若没有给予一杯清水的力量，就会让苦难加强人心无。</sent>
		<sent id="1" type="inParaPaibiB">若没有老板，医院对农民工老王的一杯清水这给予怎能让老王康复，怎能体现出一杯清水照出人性至善之美呢？</sent>
		<sent id="2" type="inParaPaibiI">若没有老者对病人的帮助与照顾，怎能有医者仁心的红榜呢？</sent>
		<sent id="3" type="inParaPaibiI">若没有国家对乡树的支撑帮助，怎能让学子走出大山呢？</sent>
		<sent id="4" type="inParaPaibiI">若没有来自广西跳动心脉的仁爱，怎能让北京的小男孩重新跳动心。</sent>
		<sent id="5" type="inParaPaibiE">若没有传播着许许多多的正能量怎能实现那国家富强的中国梦呢？</sent>
	</para>
	<para id="8">
		<sent id="0" type=" ">给予别人一杯清水，传播一分爱，传递一份力量成就别人的伟大完善自己的良善。</sent>
	</para>
	<para id="9">
		<sent id="0" type="InSentenceBIE">一杯水是一丝甘甜，一树则是一片阴凉。</sent>
	</para>
	<para id="10">
		<sent id="0" type=" ">我驻足在一颗树木下感受清凉，树传递给我清凉我为其留下一份感恩。</sent>
		<sent id="1" type=" ">马德斯得曾说过，你给予我一阵清风，你会感受到我的花香。</sent>
		<sent id="2" type=" ">我们对每一个帮助过我们的人心存一份感恩，就像清风能感受到花香一样。</sent>
	</para>
	<para id="11">
		<sent id="0" type="InSentenceBIE">我们在传递玫瑰的芬芳，传递清水的甘甜，传递着树阴凉，我们有玫瑰芬芳留在手中，清水的甘甜在嘴中，树阴凉在心中。</sent>
	</para>
	<para id="12">
		<sent id="0" type=" ">传递正能量，让我感受芬芳，留下甘甜，驻足阴凉心中。</sent>
	</para>
</doc>