<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc>
	<para id="0">
		<sent id="0" type=" ">读书可以感悟人生</sent>
	</para>
	<para id="1">
		<sent id="0" type=" ">读书是一种清福，这种境界被吴延康说得直白：“读书身健即是福，种树开花亦是缘。”</sent>
		<sent id="1" type=" ">好一个读书人，好一片读书的心境。</sent>
		<sent id="2" type=" ">我们不是哲学家，能从一滴水中看世界，从一朵花中参悟人生，但我们可以像吴延康这样，静静地做个读书人，在一片芸芸众生里感悟人生，收获快乐。</sent>
	</para>
	<para id="2">
		<sent id="0" type=" ">读书可以感悟人生，这个人生可以是自己的人生，可以是历史的沧桑。</sent>
		<sent id="1" type=" ">可以是天地的沉浮，可以是……</sent>
	</para>
	<para id="3">
		<sent id="0" type=" ">古希腊哲学家苏格拉底有句名言：“认识你自己”。</sent>
		<sent id="1" type=" ">而读书是一个可以很好地认识自己的途径，当我们内心浮躁时，拿出一本冰心的散文集，让她那玲珑剔透的文字来熨帖你那泛有波澜的内心，这个时候，我们会觉得原来自己可以如此平静，原来文字可以如此美丽。</sent>
		<sent id="2" type=" ">当我们内心失落彷徨时，可以拿出一本鲁迅的杂文选，让他那激情澎湃的句子来震撼你的心灵，此时此刻，整个人都属于正义，整个人的内心都充满坚定。</sent>
		<sent id="3" type=" ">而就是这样一个过程，我们感悟到了作者的悲悯之心，也感悟到了人生的坎坷与精彩。</sent>
	</para>
	<para id="4">
		<sent id="0" type="outParaPaibiB">读书是一种德性，在理性的引导下，读书人在灿烂的星空与神圣的道德之间，获得了灵性和自由，以及诗意生存。</sent>
	</para>
	<para id="5">
		<sent id="0" type=" ">赵怀玉曾说过：“相期在千载事，要须读五车书”，可谓大有沉郁，堪称壮哉。</sent>
		<sent id="1" type=" ">一本《红楼梦》我们看到了清朝前期的缩影，一本《人间喜剧》我们看到了法国社会的面貌，而无论是曹雪芹还是巴尔扎克，他们带给我们的是艺术，而我们则需在文字的浸透里感悟沧桑感悟生命，在历史长河中，我们犹如一叶扁舟，在一次次摇撸地前进中，我们感叹于浩淼震撼于广阔，在这条长河中，没有港口，没有边际，每一次的停歇只是因为我们感动于这一处的精彩，每一次的扬帆远航只是因为我们期待于下一处的更精彩，就在这不断地前进中，我们感悟到了人生，是风浪与收获同在，而我们就像《老人与海》里的那位老人，划进一片未知海域，不畏风险不惧大浪。</sent>
	</para>
	<para id="6">
		<sent id="0" type="outParaPaibiI">读书是一种放达，在历史与现实的冲击下，读书人漠然于时间也漠然于空间，即使是惊鸿一瞥，也执掌起漫天光芒。</sent>
	</para>
	<para id="7">
		<sent id="0" type=" ">我们曾在《沁园春·长沙》里读到过“怅寥廓，问苍茫大地，谁主沉浮”？</sent>
		<sent id="1" type=" ">这位后来开辟中国革命胜利大道的伟人从青年起就有如此豪气如此壮志，而他还有另一个身份——读书人。</sent>
		<sent id="2" type=" ">记得看过一张毛主席在中南海卧室的照片，很大的一张床，有二分之一的位置堆着书，想来这位伟人每天是与书共眠与书同在，而这一本本书垒起的不仅仅是毛泽东的一生，也是中国革命不倒的城墙。</sent>
		<sent id="3" type=" ">我们在书中，看到了天地沉浮看到了风云变幻，也感悟到了人生，是大雨中的泥泞是风雨中的攀登。</sent>
	</para>
	<para id="8">
		<sent id="0" type="outParaPaibiE">读书是一种驰骋，在风云变幻改朝换代的轮回中，读书人的思想与八百里秦川厚土与贯穿数千年的历险情节一起，驰骋与一片朔风疆场，找到了一具粗犷而强悍的生命原形，上面刻着“人生真谛”。</sent>
	</para>
	<para id="9">
		<sent id="0" type=" ">真正的读书源自内心的热爱，这份爱纯粹天然，就像向阳花总是追寻太阳，不为名利，听从的是心的召唤，正是这份爱让人无论何时何地何种境遇都能嗅出书的馨香，都能在孤独中以温情的手指在书的页面上摩挲不止。</sent>
		<sent id="1" type=" ">在主动碰撞的激情中，书中的人与事，作者的理念智慧与我们的经历体会、思想情感互动沟通，相鸣相和。</sent>
		<sent id="2" type=" ">日子长了，我们便获得了对生命对人生最深切地认知与感悟。</sent>
	</para>
</doc>