<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc>
	<para id="0">
		<sent id="0" type=" ">古文观止</sent>
	</para>
	<para id="1">
		<sent id="0" type=" ">古文说白了也就是古代人写的东西。</sent>
		<sent id="1" type=" ">文章千秋之大事，万世之伟业，不管是什么样的文章能够流传下来的，都是值得我们尊重的，体会的。</sent>
	</para>
	<para id="2">
		<sent id="0" type=" ">古语云，自古多情空余恨，此恨绵绵无绝期。</sent>
		<sent id="1" type=" ">用这形容古文个人倒是觉得着实贴切，世间之事总是逃不了一个情字。</sent>
	</para>
	<para id="3">
		<sent id="0" type=" ">这是中国士大夫们最大的羁绊了。</sent>
		<sent id="1" type=" ">小到花花草草，再到深秋季节，再到家国天下，几乎每件事，每一物都留下了他们的感情。</sent>
		<sent id="2" type="inParaPaibiB">纵情于山水之间，明月松石可感，落花孤雁可叹；</sent>
		<sent id="3" type="inParaPaibiE">独闯于塞外边疆，葡萄美酒可饮，孤城落日可敬。</sent>
		<sent id="4" type=" ">江湖上寒江独钓，庙堂中指点江山，文人都渴望净土，可几乎没给我们留下净土，能写的都被他们写完了。</sent>
		<sent id="5" type=" ">若在古代还可劝天公降人才，身处当今只能江郎才尽啊。</sent>
	</para>
	<para id="4">
		<sent id="0" type="outParaPaibiB">古人所拜无非天地君亲师。</sent>
		<sent id="1" type=" ">天有晴空一鹤排云上的高端大气上档次，地有小荷才露尖尖角的低调奢华小清新，君有先天之忧而忧的忠诚良将，亲有千里婵娟的手足兄弟，师有传道授业的万世师表。</sent>
		<sent id="2" type=" ">当然还有良师益友的送东阳马生，送董邵南，送孟浩然，送汪伦，送出了执手相看泪眼不舍，送出了西出阳关无故人痛心，更送出了天涯若比邻的豪爽。</sent>
	</para>
	<para id="5">
		<sent id="0" type="outParaPaibiE">古人所做无非修身治国平天下。</sent>
		<sent id="1" type=" ">文人心中都有鸿鹄之志，但终究逃不了燕雀的躯壳。</sent>
		<sent id="2" type=" ">理想与现实之间的差距使得文人做出了三个选择。</sent>
		<sent id="3" type=" ">第一逃避，采菊东篱，陋室有铭，第二吐槽，三吏三别，苛政似虎，第三尽力，满江红泪，生死不避。</sent>
	</para>
	<para id="6">
		<sent id="0" type=" ">其一者，看似潇洒自如，虚实之间谁又可知？</sent>
		<sent id="1" type=" ">淡泊明志，宁静致远又为何出山，倘若真的归隐于野，枹树而死那才是气魄。</sent>
		<sent id="2" type=" ">文人都推崇诸葛多智于妖，其实哪是佩服武侯之智，实则是皇叔的信任啊。</sent>
		<sent id="3" type=" ">做隐士做到割席自立才是真隐，别隐着隐着还说自己心怀天下，有几分小气更有几分可笑，只能说贱人就是矫情。</sent>
	</para>
	<para id="7">
		<sent id="0" type=" ">其二者，看似忧国忧民其实一事无成，嘴上说安得广厦千万间，可现实中连自己的草庐都保不住，难道不可悲？</sent>
		<sent id="1" type=" ">一屋不扫何以扫天下，自己赊酒度日，有那时间不如搭几个草庐至少让周围的乞丐住，天下大事办不了，手里有活不想做，真是扯淡，此等小人何以称圣？</sent>
		<sent id="2" type=" ">然后世之人亦是小人尔，眼高手低，小人拜小人倒是合情合理。</sent>
		<sent id="3" type=" ">国仇家恨哪有这么简单？</sent>
		<sent id="4" type=" ">匈奴未灭何以成家，倒是快意恩仇，原因很简单那是我们打别人。</sent>
		<sent id="5" type=" ">可真正别人打我们的时候，遥望王师，家奠告翁。</sent>
		<sent id="6" type=" ">当然也有书生意气，万军丛中取上将首级，无奈主战不如主和啊，只能学得老夫聊发少年狂啊。</sent>
		<sent id="7" type=" ">难道只能自感神伤？</sent>
		<sent id="8" type=" ">只能说不装逼还是好朋友，上阵杀敌，死则死矣，岂不快哉，YOUCANYOUUP，NOCANNOBB。</sent>
	</para>
	<para id="8">
		<sent id="0" type=" ">其三者，倒是比起前面来让人钦佩不少，精忠报国，马革裹尸，结局是惨了点，可比自怨自艾强多了。</sent>
		<sent id="1" type=" ">男儿自当粉身碎骨，留得清白，可叹零丁，可说惶恐，但最后请你以死明志。</sent>
	</para>
	<para id="9">
		<sent id="0" type=" ">其实古代人真的比我们苦吗？</sent>
		<sent id="1" type=" ">很难说，每一个人活着都不容易，活着是最简单的也是最难的，古时候有苛政也有明君，正如现在有清官自然也有贪官，时代变了吗？</sent>
		<sent id="2" type=" ">可事情却一点没有变过，古时候有卖儿卖女，现在就没有了吗？</sent>
		<sent id="3" type=" ">我们不能以课本上封建社会落后用来衬托社会主义光明。</sent>
		<sent id="4" type=" ">同样的我不能这样说，天下大势分久必合合久必分，在我们现在看来古代的战争不过是人民内部矛盾，所以说说不定将来的某一天日本和中国会合二为一，我们现在又何必去斤斤计较，整天放抗日片子，你烦不烦，整天说钓鱼岛，你累不累？</sent>
		<sent id="5" type=" ">又何必去转移视线，忽视国内矛盾呢？</sent>
		<sent id="6" type=" ">究竟说了什么没说什么呢？</sent>
	</para>
	<para id="10">
		<sent id="0" type=" ">菩提本无树，明镜亦非台，本来无一物，何处染尘埃。</sent>
	</para>
</doc>